（政府JJ）司法書記2017

有冇巴絲打都報左名
大家一齊討論下

連登冇人報

推到有同好出現

之前報過兩次
in都無得in

想問
巴打咩學歷？

同埋written test 係要做咩？

唔會呱?政府既野合資格就點有得in

要written架咩我以為一嚟就見

吊係wo，睇漏左一行字

輕輕一推

咁少人報既

好似好 chur 份工

通常請返紀律部隊
或者你本身做緊法庭野先請 唔係嘅應該冇乜機

19 soc sci degree
無做過都無讀過judiciary相關科
同埋佢呢個位仲有班 contract 嘅JC (judiciary clerk)
好多時係收返呢班人
其他 outsider 陪跑都無資格

呢份工 幾辛苦架 睇你跟咩官
但真係for 好多紀律部隊轉過黎

但有無人有非law relate degree or working exp 都試過去到第一個screening written test? 分享下好嗎

今日上去交文件
都好鬼多人

巴打交咩文件

佢請要寄/親身交學歷同工作證明丫嘛

即係佢一次都請幾多人wo

有冇咩心得可以些牙下

所有報左名既人都要交證明㗎
你其實有無報
有報既話有無交?
聽日deadline 喇

申請人必須於申請表格上詳細列明其學歷和工作經驗，包括其就業的確實開始和結束日期。申請人須於2017年9月15日香港時間下午五時正或之前把填妥的申請表格，連同(i)所有其學歷的正式證書和修業成績表副本；和(ii)所有註明其僱用期的工作經驗證明文件副本以郵寄或親身遞交方式送達以下查詢地址。請注意，任何形式的聲明均不會被接納。請在信封面註明「申請司法書記職位」。

我上面打錯字
我唔係話佢請我
我係想講人人都要交文件

上網申請既睇呢段

申請人亦可透過上述公務員事務局互聯網站作網上申請。申請人如在網上遞交申請，必須於截止申請日期後的一星期內（即2017年9月22日香港時間下午五時正或之前），將所需證明文件副本以郵寄或親身遞交方式送達以下查詢地址。請在信封面和每張證明文件副本上註明網上申請編號

Gg了，我仲未交，而家係大陸又上唔到政府網睇

我都係朋友提我先知道要

ching方唔方便俾佢個郵寄地址嚟?濕9大陸search唔到

申請表格[G.F.340（3/2013修訂版）]可向民政事務總署各區民政事務處民政諮詢中心或勞工處就業科各就業中心索取。該表格也可從公務員事務局互聯網站（）下載。

申請人必須於申請表格上詳細列明其學歷和工作經驗，包括其就業的確實開始和結束日期。申請人須於2017年9月15日香港時間下午五時正或之前把填妥的申請表格，連同(i)所有其學歷的正式證書和修業成績表副本；和(ii)所有註明其僱用期的工作經驗證明文件副本以郵寄或親身遞交方式送達以下查詢地址。請注意，任何形式的聲明均不會被接納。請在信封面註明「申請司法書記職位」。

申請人亦可透過上述公務員事務局互聯網站作網上申請。申請人如在網上遞交申請，必須於截止申請日期後的一星期內（即2017年9月22日香港時間下午五時正或之前），將所需證明文件副本以郵寄或親身遞交方式送達以下查詢地址。請在信封面和每張證明文件副本上註明網上申請編號。

以郵寄方式遞交申請表格及／或證明文件副本的申請人，請在投寄前確保信封面已清楚寫上正確的地址及已為郵件支付足夠郵資，以避免郵件未能成功獲派遞。司法機構不會接收郵資不足的郵件。有關郵件會由香港郵政退回寄件人（如有註明回郵地址）或按既定程序銷毀。信封上的香港郵戳日期將被視為遞交申請表格及／或證明文件副本的日期。

逾期遞交、資料不全、未妥爲簽署、以傳真／電郵方式遞交、沒有夾附所需證明文件副本、或使用非指定表格 [G.F.340（3/2013修訂版）]的申請將不獲考慮。未能於2017年9月22日香港時間下午五時正或之前遞交所需證明文件副本的網上申請將不獲考慮。
查詢地址:
香港金鐘道66號金鐘道政府合署高座3樓司法機構支援部支援人員分組

唔該晒!

最後趕唔趕到呀
下晝五點deadline

最後總算趕得上，連登勝在有師兄呢種好人

大家，筆試見!

想問下有人收到written test既email未

我未收到啊

推返上嚟先
出左written

俾你快我一步

收到written
係咪得一個試場

係咪香港仔

嘉諾撒培德書院

我係華富

我港島派左去屯門考

收到written

我都收到
其實係考啲咩

睇黎有好多試場
我都想知係考啲咩？

我派左去大埔

好吊腳

我都收到，去荃灣考。
其實有無巴絲分享下考d乜？
謝

連登無人知sosad

收到meail 荃灣考 都唔知考乜 完全0 law 知識

屯門派去新蒲崗

今次係第一次要考 written 所以應該無咩人知個內容

我在大埔考
陪跑

屌竟然第1次有written
有冇現職可以分享下做d乜？

荃灣派左去薄扶林考

終於收到喇 但個日唔係香港

好似唔係第一次?

真係第一次考筆試 咁正

大家係咩major? me bbq

咁正bbq

收唔到

我黃大仙反而派去荃灣

當我無講過

最後好似無比d 學歷 / 工作証明出去

應該係專登
要苦其心志 勞其筋骨

我住葵青但去黃大仙考

我葵青去荃灣考

i know that feel bro
買左去泰國機票

有無人ce or dse al 根本唔合資格
但有degree / diploma 有written invitation ?

我大埔去大埔 仲要好近屋企

Same

degree
AL e f
AS e d
唔知佢count 我2AS=1AL 定count degree

睇黎degree override 左

重未收到written email

我

大費周章搞咁多到最後唔知請幾多個人

沙田入筲箕灣
大家written見 第1次報就中佐有份去, 打開email都有D驚喜

其實乜唔係合資格就有份去

以前唔係架
以前無written
就算match requirement 都係會再揀人in

但點解我有朋友話做過written?!
唔通佢攪錯law clerk

重未收到email
聽日打去問下

有冇人同我一樣開唔到佢俾個條link

好似揀人嫁

開左個telegram group

聽日就係啦

都唔知要考咩 裸考算

推一推 想問開始有消息未

未

邊有咁快

係要有法律相關既學歷先有得in
利申 in過 同埋果日見到d candidate 都係讀過相關既科

唔撚係卦
G9G

聽聞十一月尾有消息

下年十一月尾 ？

唔係架 有相關執法工作經驗都得

今日收到offer 讀個科同law無關

收到interview offer ?
係打電話定係email?

恭喜巴打!
咁快有offer既？

好明顯吹水 未見香土有任何人講
政府做野有固定程序 邊會in都唔洗in就direct offer

屌你咩 自己收唔到電話就當其他人冇
我1月2號開始返工 理論上我應該係食二/n手飯 有人reject offer所以先有我份 而我就唔會reject了 所以⋯ 祝各位好運
btw 我係1年contact 唔係3年個份

[member] 筆試 > group in 同組有2個law student 2個紀律部隊 > 個人interview >waiting list > 12月頭收到電話 希望幫到你 ［/member]

oh no自膠

你呢份是咪非公務員合約嗰份
係既我個人覺得唔太值得做

原來Ncsc 呢度大多人討論的係perm位judicial clerk
N仔好似唔係叫judicial clerk係叫judicial executive

唔係 我個份係perm

唔會 但最小要睇新聞

contract都叫perm?

果份筆試/ 小組in 係考咩架
第一次聽有group in

perm都有分1/3年 完左再睇續唔續你 師兄你好似咩都唔知咁 點去考呀

無法律底可食屎，高考語文無c可食屎
大約係咁

sorry 呢個post只係討論11月先有筆試個批？
我應該係對上一批考
我係今年3定4月in 唔太記得了
祝各位好運

btw未入職就加左人工 收到電話offer之後 佢會郵寄所有野比你 岩岩睇到人工變左19.4k

應該係咁 我冇任何law底 唯一賣點係dse中英文都係兩粒星

前幾年我個部門有個aco考到，佢都係社科學士，但做左司法機構五年

但依家唔知重有無依支歌仔唱

Usher ?

11月考個批點會咁快出interview call呀～

你果份應該係contract judiciary executive II(judicial clerk)，姐係非公務員合約位黎，而家請緊果份真係公務員位黎，3年係講緊試用期，姐係呢份會年年跳point, 你果份冇得跳point, 只會跟薪酬調整加人工，而家請緊呢份比你果份係正好多的

第一次聽公務員位係一年試用期，樓上收offer位巴打係咪自膠？

有冇人有得in

18xx收到email

試任係一年

收到blt test and selection interview email

想問下 有無相關工作或學歷經驗？
我就係有小小相關工作經驗

LLB學生
做咗一年嘢但唔係legal field

... 有點兒緊張面試唔知問咩... 原來會係group in first????

邊到收返黎😱😱 聽前人講得一關panel interview.

網上聽人講... 我都唔清楚🤧

有無人聽講大概咩內容interview？

我真係笑撚7左
知唔知咩叫PERM呀....一年合約又話係PERM
重要話人咩都唔知

今日放工先收到interview email

收到x2
written 寫得好hea下

星期4收到?

有冇人，分享下interview搞咩

有無人見完講下乜形式
淨係想知group in 定one on one

小弟下星期in巴打in左?

是的

可以講下大概問咩嗎？😳thanks！

都係問個啲啦😂唔講太多啦，對其他in左既人唔fair

Okok 😂 thanks!!

咁呢個post都冇咩討論價值了

祝大家好運

4月出offer 個考官話

GUM姐係咪有offer的人4月前會被通知身體檢查個D？4月前無就無希望？

比較想知 請幾多個人

我估十個內
人地個職系計埋高層都係二百個
我估最低級即係宜家請緊的書記可能全部人都係得一百個左右
當有10%空位都係十個

有冇巴打in左？

係 要服侍老爺奶奶
唔講太多 廢事自爆

暴衰無pm function

ching邊個COURT?
利申:我不是USHER

有無人仲未in?

利申 已in

好似2月頭仲有人in

push

啲問題都幾難下

3間房in成3星期
究竟佢要請幾多人

i want to know too!!!

有無Dinterview答錯部門野但係被收的例子？

我估佢有啲真係唔expect你識
唔係做開過行都幾難知個答案

問咗4條關於司法機構嘅問題
我應該岩3題
有一條我直情覺得佢問錯，考我反應

問司法機構個D我答錯曬.. 無好好準備 記錯曬🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️

係 可能大家都見完工

推下先

推

應該大家完晒interview
幾時有消息？

唔係話 4月咩？

新年快樂
祝大家都有offer.

push push

依家先2月咋

好漫長…

His mother gives it a push.

Doj and d.l.a都請law clerk
有無人都報埋

i think so

係咪 有無 offer 都會有email/電話？？

去到final stage嗰d應該點都會有reply嘅
我諗
希望大家有 waiting list或以上嘅成續啦

any news???

Hkdiscuss 有人話咩知道call report in current dpt

😳姐咩意思

目前於政府部門工作的candidates 被judiciary call report 睇返他們的appraisal

GUM 呢D機會好大！ 我地繼續等吧...

就黎4月

係！我以為 4月offer，3月會有消息TIM🤦🏻‍♀️

有offer都唔會提早通知你架喎

以為offer 前面個D 咩BC 會3月搞好😂😂

應該係四月中先公布結果，搞得黎五月返工

係咪尋日打曬電話？

冇收到電話

Same feel sad

一齊sad...

打晒？

香討有2個收call🤦🏻‍♀️ 係咪打曬？

2個啫

推下先
好心急

Regret lettered

waiting list係咪無機⋯⋯

Waiting as well

我都係waiting
好似waiting仲多過直接regret咁

係咪好似可以check waiting list number?

Waiting list as well, 係咪婉轉拒絕，都入waiting list 🤦🏻‍♀️

都唔知佢請幾多人

香討果邊都好多人waiting list
係咪你地黎架 定係個list真係咁長

我就係見好似大部份人都waiting
好少人直接gg
先奇怪

我都waiting

可以打去邊問waiting list number?

筍工點會有人decline offer

如果有人退休係咪都會喺waiting list拎人？

Google government directory 搵send email條友? 利申 唔敢

Or email

好灰

填左form問waiting list number先啦
等下等下都唔知仲要等幾耐

最怕自己排得後

得果1年

咁有可能extend嘅
不過我都驚好後

張list應該好長，搞咗場大龍鳳，第一次有筆試考written English，最後請番哂啲ACO,班行政主任要寫報告話自己嘅決定唔係哂錢,所以入waiting list嘅人應該多過直接reject

結果係請返晒judiciary入面d ACO?
但請幾多先

應該唔會請返哂insider掛

我覺得最關鍵係佢究竟會請幾多人同自己waiting list排第幾

可以用data access request form 查架 上網見到

今日寄左去
希望盡快有通知

遲下都交form先 忙緊
可能要交返1.2文件費用

都幾煩下

我都交左 淨係填份表都夠煩
想知點交錢 如果要交既話
佢唔係會寄返個答覆俾我地？

好似話佢會send張野黎叫我地入錢
我都係第一次查，唔清楚程序

我寄左去公開資料主任，都唔知啱唔啱

可唔可以搭單問下有無人有報埋prosecutor
我見好少人講

臭討有人收到offer
唔知係咪開始call waiting

都唔知 真定假la
條友好似新ac

條友仲要串柒柒咁

認同

啱。
我都係寄呢個

是但啦 都係要等

waiting list好似有成200個
唔怪得個個都入左咁濟

你收到啦？

臭討有人收到
唔係好明點解開咁長waiting
郵差都係二百幾個，但係個編制大過JC咁多
50以外我覺得機會都好細

政府d風險管理 我地識條毛咩

排2xx
我是垃圾 我是廢紙

去到呢個位唯有支持佢用盡waiting list

向好嗰面諗，始終有人連wait都冇

塔單問 有wl/offer 既你地咩學歷 係咪全部都degree?
我得個19 Hd Ce 又考得唔好
但做緊海狗 prepare 緊下次招聘

degree，waiting list

今次waiting list太長
成二百幾人
參考價值唔大

無晒聲氣

今日收到電話，問仲有無興趣，同update 現職資料

巴打waiting 幾多號？

恭喜你
其實waiting list人數計唔計正選？

恭喜X2

介唔介意講下waiting 幾號

多謝
不過我無request 過

現職N仔EA, 個位至少有多幾年做
(轉司法書記要減人工)

減人工都做，EA係咪好差

今日收到電話update too...

你有冇check waiting list排名？

無...

今日收到call, 有offer, 10月中report duty

恭喜哂先
巴打有無check waiting list number?

今日收到.... 係咪 conditional offer?

conditional offer即係點？

要body check 完先算正式 好似係

呢份工都要body check架？ 又唔係紀律部隊

好似政府工都要😂

正常文職野唔會fail架喎
除非係肺癆
叫得去check都掂架喇

睇香討好似而家CALL到WAITLING LIST 3X
睇黎流失率都唔低喎

waiting call到邊？？

唔知，但係仲請緊人

請問你係收到興趣call之後隔幾耐先有正式offer? thanks

唔記得...🤧

佢打俾你去做 body check?

係 簽個日先通知去邊度做 唔知其他人係咪一樣

你講緊 body check clinic 定 tribunal?

body check clinic 😂😂

請問知唔知依加call到幾多號

咁你番咗呢份，感覺如何？

壓力，不過翻咩新工應該都會一樣有壓力

hello, 你interest call到offer call隔咗幾耐？

hello c je, 你而家番成點？

知唔知仲有冇call waiting list？

習慣緊... 你呢？好多新野不斷學

真係唔知... 前幾個星期仲有新人...

每晚大概幾點可以收工 ？

一般都可以6:30前走

知唔知呢份係咪淨係查 criminal record?

張LIST下個月到期
唔知會唔會延長呢

唔知有位fill未，又唔知佢地處理緊d咩

好似無做過呢份野

你入去嗰陣有冇 induction course?
體檢之後等信等咗幾耐？

好慢

已經extend左一年
不過暫時未理解到waiting list去到二百幾有咩含意

你係咪都係waitee?
2xx位，但又郁得咁慢

係

有冇人知收到興趣call係咪會有offer

Ching 啱啱收到call？waitlist幾號左右？

around 80

有冇再打俾你

排到百幾，唔知仲有冇希望呢

排2百幾 :(
唯有寄望 法援Law Clerk

乜真係咁長架個waiting list？咪成300人？？
不過我覺得ching都有機！

呢排有冇updatecall到幾多
推

推
啱啱check咗排名
100零幾 有冇機

Ching應該等多陣有call la

Ching同我差唔多排名？
知唔知依家call到邊？

後過你呀。

見上面巴打80都有，你應該都快啦

希望大家都快d收call

等你好消息

有冇ching最近有update

有 update 嗎

Push

Ching 都waitlist緊？大概幾多號？

而家應該8字頭？

請問有冇最新消息

啱啱收到interest call. 唔知要幾時先有offer

恭喜哂
巴打waiting幾號？

巴打請問100頭定尾？

有冇update

我都係同一日，想問你有offer未？

請問你地係頭定尾

過百頭呀

希望年尾 call 到我

巴打幾號waiting?

大家估年尾前call比幾多個？十幾二十個到？

12x中有冇機

應該得掛

Btw同你好近

同你地好近

巴打都係12x中？

其實而家係咪仲係call到10x

巴打定d黎，你好大機會啦

八卦下進度去到邊

唔知呢排社會氣氛會唔會有影響呢

請幾多都應該一早有預算，影響有限掛

今年1月到依家已經請左21個JC

巴打知唔知call到幾多？

淨係見到新入職既人數咋，我都係120中。

有無知道N仔收生情況如何?

今年1月頭好似call到6x，
而家係咪仲係10x，
姐係平均2個有1個唔要offer

係呀，不過依排都請左好多合約司記。十二月應該會有人升，希望call多d

唔知仲會唔會CALL呢

Ching 有冇新消息呀

ching 你之前收到興趣call到而家有冇消息

仲未有進一步消息呀

Ching係現職CS??

不是

2/10 有新人入職，但未知入職人數

希望大家都有 offer

唔知call到幾多呢

係咪冇任何UPDATE

ANY UPDATES @@?

ching 知唔知而家call到邊

ching 有冇消息

推 有冇ching再收到call

Ching排幾多到呀？
係囉咁靜，唔知有冇得又extend呢

後你少少，130到
張list仲有大半，extend都叫正常嘅

岩岩收到waiting list extended
現在叫到幾號

Ching幾多號呀

又玩多年

二百中 十年後到我啦掛

我又咁諗，如果佢肯排到二百幾，又會唔會事先預計會去到或者想用到呢個數？

最近有冇ching有消息

Ching幾時收到架？

恭喜你先 Ching, 我update你現職資料？聯絡人嗰啲？